\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{24 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{И.Н. Буренев, Е.А. Портянкин} \\ \textsf{Механическая энергия}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{На легкой пружине подвешен тяжелый груз. Пружину медленно оттягивают вниз за середину, совершая при этом некоторую работу $A$, затем пружину отпускают. Определите максимальную кинетическую энергию груза при последующем движении.}

\task{Два шара одного размера висят на одинаковых нитях длиной $l=0,5$~м, касаясь друг друга. Массы шаров относятся как $2:3$. Более легкий шар отклонили от положения равновесия на $90^{o}$ и отпустили. На сколько сантиметров поднимется второй шар после абсолютно упругого удара?}

\task{Два шара одинаковых радиусов движутся по гладкой, горизонтальной поверхности в одном направлении. Массы шаров $m_1$ и $m_2$, их скорости $v_1$ и $v_2$ направлены по линии центров шаров. Определите скорости шаров после их абсолютно упругого удара.}	

\task{Небольшой шарик лежит на дне ящика, касаясь его правой стенки. В результате толчка извне ящик начинает двигаться вправо по гладкой горизонтальной поверхности со скоростью $v$. Через какое время $T$ шарик займет первоначальное относительно ящика положение, если его соударения с ящиком абсолютно упругие, дно ящика гладкое, а расстояние между его стенками равно $L$?}

\task{Гладкая вертикальная стенка движется в горизонтальном направлении со скоростью $u$. В стенку попадает шарик, летящий со скоростью $v$, которая составляет угол $\alpha$ с перпендикуляром к стенке. Считая удар абсолютно упругим, определите модуль скорость шарика после удара. Масса стенки много больше массы шарика.}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/24problems2_day_scan1.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/24problems2_day_scan2.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/24problems2_day_scan3.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/24problems2_day_scan4.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/24problems2_day_scan5.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: